# Описание

Приложение для генерации графа знаний(graph of knowledge) на русском языке, на основе natasha (https://github.com/natasha)

приложение в основном демонстрационное, и не предусматривает загрузку больших объемов данных через интерфейс, для автоматизации процесса следует использовать скрипт и функции из следующего пункта

# Парсинг

В model/research (https://gitlab.com/iKzN/generate-graph-of-knowledge-from-text/-/blob/master/model/research/get_graph_of_knowledge_ru.ipynb) находиться файл описывающий пошагово все этапы для парсинга сущностей и последующего сохранения в файл и генерации графа

# Запуск приложения

### Для запуска контейнера выполните команду
docker-compose up --build

# Взаимодействие с приложением

### Простой веб-интерфейс для непосредственного ввода текста
http://localhost:5001/ - после запуска контейнера по этому пути будет доступен ввод текста

Пример работы:

![Example](/static/images/Graph_of_knowledge.jpg)

### Путь для запросов по апи
http://localhost:5001/api/get_text - сделав запрос, можно получить сгенерированный ответ, содержащий граф и словосочетания
